---
title: 自搭笔记服务器
category: 工具
tags:
  - 服务器
id: '61'
date: 2019-08-10 18:11:52
updated: 2019-08-10 18:11:52
---

个人对笔记系统的要求:

1.  以树状形式整理笔记 (hierarchical);
2.  有一定的多媒体支持;
3.  支持移动平台, 可离线使用.

上网搜到的有一下几个:

*   *   Leanote
    *   Trilium
    *   OpenNote
    *   Paperwork

Leanote

Trilium

OpenNote

Paperwork

项目状态

最近几个月有更新

最近几个月有更新

最近几个月有更新

最近几个月有更新 (仍位于早期开发阶段)

树状

否

是

有限, 笔记不能作为父节点

有限, 笔记不能作为父节点

媒体支持

有限

有限

无

暂无

移动平台离线

有

无

PWA

暂无

目前先把 Trilium 搭在了 [http://note.liberty.gensokyoradio.moe](http://note.liberty.gensokyoradio.moe), 自己写的话感觉也没到那个水平, 先凑合着用吧...

#### 如果某一天自己开始写了的话

细化一下 feature:

1.  树状: 直接以目录形式储存/图数据库/关系数据库, 因为懒, 大概率选第一个;
2.  多媒体支持: 数据库也倒是可以, 但更倾向于直接文件;
3.  离线: 能够下载内容, 非实时同步, 要处理冲突 (或者直接服务器端 git merge 算了);
4.  移动平台+离线: 如果是目录的话, 直接整个目录结构下载下来算了.

需要知识:

*   服务器端: Node.JS
*   网页端: 当今的前端框架 (老年人真的跟不上啊... 才过好几年就翻天覆地...);
*   移动端: 只考虑 Android.
